%% Copyright 2012 Renater
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is Matthieu Herrb
%
% This work consists of the files:
% jres.cls
% article.tex
%----------------------------------------------------------------------
%
% Instructions pour utiliser la classe jres :
%
% Suivre cet exemple au maximum. Règles générales :
%
% - suivre les règles de saise de french/babel concernant les
%   ponctuations doubles
% - le style de bibliographie est imposé, pas besoin de le re-définir.
%
%----------------------------------------------------------------------
% Utilisation de la classe de documents jres.
% Les parametres city et year permettent de situer le lieu et l'année
% (optionnels si la version à jour de la classe est utilisée)

\providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\documentclass[city=Nantes,year=2017]{jres}

    % si pdflatex est utilisé, spécifier le codage du fichier source
    \usepackage[utf8x]{inputenc}

    \title{$title$}
    $for(auteur)$
    \auteur{$auteur.nom$}{$auteur.labo$}{$auteur.adresse$}
    $endfor$

$for(header-includes)$$header-includes$$endfor$

\begin{document}

% produit le titre selon les infos ci-dessus
\maketitle

$body$

% \section*{Annexe}
%
% Les auteurs ajoutent, si nécessaire, une annexe avec une section non
% numérotée.
%
% % Bibiliographie
% \nocite{*}
% \bibliography{article}

\end{document}
